【雅加達亞運】日本團長道歉，四籃球員逛紅燈區被革扯

朝日新聞爆出四名日本男籃隊員在雅加達亞運期間穿著制服光顧紅燈區後，日本亞運代表團周一上午已經召開記者會公佈涉事球員名字及宣佈勒令四選手回國，團長山下泰裕更躹躬道歉。

日本亞運代表團周一在記者會上公佈了涉事四名球員的身份，分別是永吉佑也、橋本拓哉、佐藤卓磨、今村佳太。四名球員中，橋本拓哉是日本BL最年輕選手，為日本未來主力，已入選東京奧運培訓隊，日前剛於對卡塔爾一仗攻入22分。

據報道，四名球員是於在本月17日凌晨穿著日本國家隊制服到雅加達的紅燈區閒逛，山下泰裕於記者會上坦言，四名選手違反了代表團的行為規範，即日起取消四人作為日本代表團選手的資格，周一上午將直接乘飛機遣返回日本。

至於不在印尼的日本籃球協會主席川淵三郎亦在個人社交網頁作出道歉，他表示︰「日本男籃的4名選手已被勒令回國，原因是違反了日本代表團的行為規範，我雖然收到報告，但還不清楚詳細情況，很抱歉給大家帶來困擾，這不僅是一支隊伍的問題，而是關係到整個日本代表團，我們會對涉及此事的運動員進行徹底教育」。

幾公正

留返係選手村互射咪算
咁睇唔開

日本仔真係好鍾意去唔同國家叫雞

個腦裝屎？
中學雞都唔會著住校服行富士山啦

有冇咁緊火阿

大把球星成日叫雞啦

你漏左呢段

日本男籃隊在C組與香港、中華台北及卡塔爾同組，首戰上周二65:71不敵中華台北，次仗上周四82:71勝卡塔爾，周三將對港隊，目前日本男籃只餘八名球員在陣。

選手村大把野食啦

響選手村玩tinder咪得
搞咁多做乜事

睇錯衝紅燈被革退

機會黎啦香港

穿著國家隊制服喎

有邊個國家唔係

好多日本仔係自己國家唔敢放縱，尤其是有頭有面個啲，所以一出國就

其實係咪無叫 行過都

有時又真係有啲過度規範

不過運動員比賽期間不應放縱，會影響專業表現

叫雞都唔好著制服去呀大佬

唔識英文呀

問題應該唔係叫雞

係著隊衫

四個無個靚仔

靚仔自動有女送上門啦
仲洗乜落紅燈區呀